\documentclass{beamer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usetheme{Padova}

\title{DHCP Server}
\subtitle{Laboratorio di Ingegneria Informatica}
\author{Marco Dalla Mutta, matricola 1093665}
\date{1 febbraio 2018}


\begin{document}

	\maketitle

	\begin{frame}{Indice}
		\tableofcontents
	\end{frame}


	\section{Introduzione}

	\begin{frame}{Introduzione}

		\textbf{Obiettivi del progetto}\\[0.5cm]

		\begin{itemize}
			\item Spedizione e ricezione di pacchetti DHCP\vspace{.5em}
			\item Database management \vspace{.5em}
			\item Produzione di log
		\end{itemize}

	\end{frame}

        \section{Sviluppo}

        \begin{frame}{Sviluppo}

        \textbf{Linux}

        \begin{itemize}
		\item gedit\vspace{.5em}
		\item (g)cc \vspace{.5em}
		\item make \vspace{.5em}
                \item CMake\vspace{.5em}
		\item Git \vspace{.5em}
		\item Doxygen \vspace{.5em}
                \item Check\vspace{.5em}
		\item SQLite3
	\end{itemize}

        \end{frame}

        \begin{frame}{Sviluppo}

        \textbf{Windows (Cygwin)}\\[0.5cm]

        \begin{itemize}
		\item Notepad++\vspace{.5em}
                \item MikTex \vspace{.5em}
                \item gdb \vspace{.5em}
                \item CLion IDE\\[0.5cm]
	\end{itemize}

        oltre agli strumenti già citati.
 
        \end{frame}

	\section{Implementazione}

	\begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=11cm]{main.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=4.3cm]{logconf.png}
        \includegraphics[width=4.3cm]{serverconf.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=9cm]{netconfig.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=7.5cm]{alloc.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=10.5cm]{alloc1.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=11cm]{socket.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=11cm]{receive.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=11cm]{update.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=11cm]{handle.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=8cm]{deserialize.png}
	\end{frame}

\begin{frame}{Implementazione}
 La funzione \textit{dispatch} ricava il tipo di richiesta effettuata dal client e sceglie una tra cinque funzioni che possono gestire i pacchetti:\\[0.2cm]
\begin{itemize}
\item DHCPDISCOVER $\rightarrow$ \textit{do\_offer}$\rightarrow$\textit{ip\_allocator} $\rightarrow$ DHCPOFFER;
\item DHCPREQUEST $\rightarrow$ \textit{do\_acknowledgement}$\rightarrow$ \textit{ip\_confirmer} $\rightarrow$ DHCPACK;
\item DHCPRELEASE $\rightarrow$ \textit{do\_release}$\rightarrow$ \textit{ip\_releaser};
\item DHCPDECLINE $\rightarrow$ \textit{do\_decline}$\rightarrow$ \textit{ip\_blocker};
\item DHCPINFORM $\rightarrow$ \textit{do\_inform}$\rightarrow$ \textit{ip\_confirmer} $\rightarrow$ DHCPACK (differente da quello in risposta al DHCPREQUEST).
\end{itemize}
\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=11cm]{allocator.png}
	\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=9cm]{do.png}
	\end{frame}

\begin{frame}{Implementazione}
La funzione \textit{ip\_blocker} non blocca gli indirizzi ip a tempo indeterminato, ma ne impedisce l'uso per un periodo di tempo fisso che chiamo \textbf{reset\_time}, calcolato tramite la seguente formula:\\[0.2cm]
\begin{equation*}
\textbf{reset\_time} = round\left(\cfrac{lease\_time}{\cfrac{1}{12}*\cfrac{lease\_time}{3600}+4}\right)
\end{equation*}
\end{frame}

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=10.5cm]{send.png}
        \end{frame}       

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
	\includegraphics[width=7cm]{serialize1.png}
        \end{frame}       

        \begin{frame}{Implementazione}
        \centering
        \includegraphics[width=11cm]{serialize2.png}
        \end{frame}      

        \section{Conclusione}
        \begin{frame}{Conclusione}
Alcuni miglioramenti apportabili sono:
\begin{itemize}
\item aumento della sicurezza per difendersi da attacchi: DHCP snooping;
\item supporto a molte più opzioni del DHCP, che per il momento sono tutte riconosciute dal server ma ben poche sono quelle considerate nella costruzione della risposta;
\item supporto al protocollo IPv6.
\end{itemize}
        \end{frame}

        \begin{frame}{Conclusione}
        \centering
        \includegraphics[width=11cm]{questions.png}
        \end{frame}

\end{document}
